\section{Архитектура приложения}

Диаграмма компонентов разрабатываемого приложения изображена на рисунке \ref{fig:comp}.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{components}
	\caption{Диаграмма компонентов приложения}
	\label{fig:comp}
\end{figure}

\newpage
Глобально всё приложение делится на 3 компонента: интерфейс, бизнес-логика и доступ к данным.

\begin{enumerate}
	\item Компонент доступа к данным (UI component) -- содержит в себе подкомпоненты интерфейсов для пользователей всех ролей.
	\item Компонент бизнес-логики (BL component) -- содержит в себе подкомпоненты, реализующие паттерны <<комманда>>, <<фасад>>; паттерн <<репозиторий>> для обоих таблиц базы данных и базовый компонент кэша.
	\item Компонент lдоступа к данным (DA component) -- содержит в себе подкомпоненты, реализующие интерфейсы подкомпонентов компонента бизнес-логики для конкретных СУБД -- PostgreSQL и Redis.
\end{enumerate}